<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-02T23:38:16+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">GtKaedu’s Blog</title><subtitle>GtKaedu 的小站，关于有趣的生活和无趣的人。
</subtitle><author><name>GtKaedu</name></author><entry><title type="html">GtKaedu 亲启</title><link href="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius1.html" rel="alternate" type="text/html" title="GtKaedu 亲启" /><published>1914-08-10T00:00:00+08:00</published><updated>1914-08-10T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/laocius/Laocius1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius1.html"><![CDATA[<h1 id="还要开一层-awa">还要开一层 awa</h1>
<h1 id="gtkaedu-亲启--写了-30-分钟一定要看不要扔-指看完可以扔">GtKaedu 亲启 &lt;-（写了 30 分钟！！！）（一定要看不要扔！）-&gt;指看完可以扔</h1>
<p>给 GtKaedu ：（首先声明在前，这封信的内容不准以任何方式泄露，谁说谁小狗）</p>

<p>我是真没想到会到这一步。<br />
我也不清楚是谁的错，算作是我错的多一些吧，反正按你现在这样的消极表现，估计早就把我划到线下面去了罢（悲<br />
我真的很难理解人际交往，或许这对我来说还是太复杂了，也或许经历了初中那天天戴着面具的痛苦时光后，我对那种虚伪的东西有了没来由的厌恶。我明白我这种直来直往的性格带来了很大的麻烦，但这件事情我们谈过许多次了，在此不表。</p>

<p>今天的主题是你。<br />
首先我不明白，是什么让你疏远我。如果你真的打心里认为我只是个虚伪的小丑，天天装腔作势恃强凌弱欺软怕硬，那我只能说，是我交友不慎，竟然这么轻易地就相信了一个自始至终没有相信过我的人。当然，我不愿意相信这个。毕竟你也提过韩老师的陋习，你已经证明你是一个 faithful friend 了。<br />
不过话说回来，我应该不算一个不诚信的人，张老师让我保守的他的小秘密我已经保守半年了，如果你知道这个秘密是啥的话你就理解这有多难了。<br />
所以作为一个（至少是前，没准也只是我单方面以为的）你的朋友，我至少要尽到最后的一点心意。既然你提过我的意见（虚伪等），那么我也要依我对你的了解来告诉你，你在我眼里是一个什么样的人，希望能对你有些帮助。</p>

<p>起初，我认为你知识渊博，无所不通。我从你这里学到了很多，包括但不限于二战历史、东方、各种近/后现代或政经情况等。实际上直到现在我也对你如此广博的知识面感到叹服。但很快我就发现，你和杨老师一样，对各种东西看得太悲观了。<strong><em>不是说悲观十足的坏，但实际上这种情绪早已在潜移默化中对你的思想和精神状况造成了不可逆的打击。你这种情况我还熟悉，我走过这条路。你看上去十分乐观和谁都能打成一片，实际上你的内心早已十分消沉抑郁。学习（可能还有生活）上的压力和烦心事让你无法保持平静，一直处于一种悲观但表面乐观的状态。这种状态一旦解体，你消极的本质就会表露出来。看上去不问世事，实际上只是濒临崩溃的逃避。你不在意得失喜乐，因为他们难以撼动你扎根的消极。这不好。</em></strong><br />
于是，你在 break down 之前选择的舒缓方法便是—— PUA，虽说很艹，但在外人看来是这样的。你嘲讽这嘲讽那嘲讽一切你看不顺眼的东西。你说我有高标，所以要求别人高，但你在我看来便是假装自己有很低的道德标准然后站在道德制高点上批判别人。你说我说话尖锐，但你何尝不是呢？你刺痛别人的时候可比我多得多（对了顺便一提，娟娟原谅我了 hhh ）。你也明白这样不好，但适应了这种节奏的你不愿意，也不敢去改变。你以批评别人为乐，你批评我的小说我的道德我的友谊我的一切，这是身为一个朋友的指正没错，但人无完人，你批评我的东西，事实上许多你自己都做不到。（还有你那乱泄密的毛病真得好好改改了，听到的不一定全要说出来。）</p>

<p>我说话直，这些话你也只能从我这听到。综上所述，我虽然认为你仍然是个很不错的人，但是有许多的可改进之处。不导翁都能戒一个多月，我都能开始学习，你还有什么克服不了的呢？</p>

<hr />

<h2 id="附件">附件</h2>
<p>我理解你疏远我是会因为我会影响到你的精神状态。如果你读了上面这些，你仍然认为我是个虚伪不能处的人，或者说我的存在确实是对你的抑郁有很大的影响，让朱小可爱带个话给我，我以后就减少和你的接触，毕竟你的精神状态还是第一重要的。不过如果你还把我当朋友，也跟我说一声，或者叫朱小可爱跟我讲也行，我也减少和你的接触，理由同上。但我还是想知道你的态度（不然我真的很慌，真的！）<br />
最后，祝安好。希望身体健康，万事如意，学习进步，玉玉康复！</p>]]></content><author><name>GtKaedu</name></author><category term="Laocius" /><summary type="html"><![CDATA[还要开一层 awa GtKaedu 亲启 &lt;-（写了 30 分钟！！！）（一定要看不要扔！）-&gt;指看完可以扔 给 GtKaedu ：（首先声明在前，这封信的内容不准以任何方式泄露，谁说谁小狗）]]></summary></entry><entry><title type="html">给 GtKaedu （其二）</title><link href="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius2.html" rel="alternate" type="text/html" title="给 GtKaedu （其二）" /><published>1914-08-10T00:00:00+08:00</published><updated>1914-08-10T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/laocius/Laocius2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius2.html"><![CDATA[<h1 id="这里是背面正面在背面的背面-awa">这里是背面<br />正面在背面的背面 awa</h1>
<h1 id="turn-a-page-please">turn a page please.</h1>
<h1 id="给-gtkaedu-其二一定要看阿里卡多">给 GtKaedu （其二）（一定要看阿里卡多）</h1>
<p>给 GtKaedu ：（求看完 awa ）</p>

<p>显然上封的言辞过于偏激，我错了。<br />
所以，这里就谈谈你的优点好啦。毕竟你作为我的朋友，我也不能只看你背后的袋子。</p>

<p>首先第一个自然是你广博的知识，我一直为此感到巨大的震撼，不由得眼神一厉：此等知识渊博恐怖如斯，日后必成心腹大患，此子断不可留……说着玩的。不过这一点已经在上封严肃地提过了，所以不提。<br />
第二个，就我看来你的心思相当细。我认为这很好，因为我总是看不出许多东西（例如韩老师的问题），但你（你们？）却常常能看出来。而且如果不是经你提醒，我也很难意识到我犯了多大的错，以及他人对我的看法（如虚伪、欺软怕硬等，顺嘴，宋天师用锐评我神经大条且不会读空气，况且你还能对我进行规劝，真是帮上大忙了。<br />
第三个，你的毅力令人叹服。且不提你作为不导翁教精神标杆的逆天事迹，你光是能一边推 Gal ，一边对涩涩说不就已经令我大为震惊了。而且，在徐老师已经放弃我的情况下你还能忍受我的垃圾性格，并且对我进行再教育，你真的好好，我哭死。<br />
第四个，你的勇气也让我自愧不如。我的话你知道，极为恐惧昆虫（以及黑暗)，但我感觉你就没有怕的,这个让我感触最深的就是之前下雪湖面结冰的时候你直接伸脚去购，我虽然不赞赏这种行为，但你所表现出的勇气是真的高级。<br />
第五个，你的宽容让我感动。在第三点提你宽容哦，这便是一点表现。但你的宽容没准过头了？（比如对各种人各种事都很宽容，虽说会翻旧账）<br />
第六个，你的坚强（坚韧、坚定）很难得（想不到词了，组不了对偶句），我经常忽略你有肝（还是哪儿？）病的事情，也经常注意不到你有深深的抑郁情绪，现在一想，觉得你能顶着这样的压力与众人相处并且让人很难看出问题真是不容易。但这么重的担子一个人扛很累的。交朋友是为了什么？不就是为了在危难时刻有能够挺身相助的人帮忙吗？<br />
第七个,你的友善.你自己也坦言你经常帮助别人，甚至解决自己能力范围外的事情。前半当然好，但后半不好.我很高兴看到你在改变（但过头了,摆烂不是好办法。为有为之为才是正道）所以不要给自己太大压力，放轻松便会一切都好起来。</p>

<p>最后祝语！我希望你能够乐观一些，不要像韩老师一样阴郁（我以前和他聊过，但他阴暗的人生观和世界观还是吓到我了），人生短短百年（没准超过，没准不到），与其骗自己有什么转世而去把不好的情绪压抑在心底，还不如放开一些（别太多），让自己快乐一些。我从你这里也接触了一些黑暗的现实，但他们不属于我同样也不属于现在的你（你有没发现玩钢心的人都有点阴郁，比如杨老师）。况且，笑口常开（不是虚假的笑！是真正释然、高兴的笑！）是最好的良药，我一直如此相信着。我们生来不是为他人而活，我们的理想不是星辰大海，不是权力之巅，我们要的只是内心的平静与释然。或许你会对像我这样乐观的人嗤之以鼻，但我想说，活在自己为自己编织的美好童话中，或许不比直面残酷的现实差，你不妨试一试，当然只是我的建议。<br />
最后无论你怎么看我，在过去，在现在，或许也在将来，你都是我最好的朋友。（至少是之一）<br />
最后的最后的最后，祝你身体健康万事如意考试顺利（以及即将到来的新年快乐）！！！<br /></p>

<p>P.S. 我理解你最近不想处理人际关系，所以看过后不必带话，安心备考最重要。</p>

<div style="text-align:center;"> <b><p>我们终将上岸，阳光万里</p></b></div>]]></content><author><name>GtKaedu</name></author><category term="Laocius" /><summary type="html"><![CDATA[这里是背面正面在背面的背面 awa turn a page please. 给 GtKaedu （其二）（一定要看阿里卡多） 给 GtKaedu ：（求看完 awa ）]]></summary></entry><entry><title type="html">给 GtKaedu （其三）</title><link href="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius3.html" rel="alternate" type="text/html" title="给 GtKaedu （其三）" /><published>1914-08-10T00:00:00+08:00</published><updated>1914-08-10T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/laocius/Laocius3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/laocius/1914-08-10-Laocius3.html"><![CDATA[<h1 id="这里是背面是背面的背面的背面当然你也可以把这一面当成正面但如果你把这当成正面那么正面就会变成背面">这里是背面<br />是背面的背面的背面<br />当然，你也可以把这一面当成正面<br />但如果你把这当成正面<br />那么正面就会变成背面</h1>
<h1 id="或许还需要翻一面">或许还需要翻一面？</h1>
<h1 id="给-gtkaedu-其三">给 GtKaedu （其三）</h1>
<p>给 GtKaedu ：</p>

<p>经过长达0.001秒的思索后，我觉得我们还是和好吧。毕竟（就我看来）我们一直都是好朋友。<br />
我估分550<sup>+</sup>心态爆炸（然而比前两次高，前面一次540，一次530）。赋过分兴许还是550<sup>+</sup>心态再次爆炸。<br />
不知道你考多少，不过应当不会差。</p>

<p>我觉得徐老师原谅我的机会已经十分渺茫了，这自然不是我愿意的。但如果我的消失能让他过得舒心一些，那也算值了。毕竟他身边还有彭老师陪着。<br />
对于彭老师我不做评价，他或许是个好人，但他那过于顺从的行事风格（以及他键盘侠的身份）是真不和我相容，我自然也没那兴致去碰壁。</p>

<p>对了，前一封信里的“袋子“是个典故，古希腊有个神像，胸口挂个袋子，里面装的优点好让别人看到；背后的袋子则是缺点，自己看不到但别人能看到。</p>

<p>我不太明白为什么你认为我说的话题十分沉重，确实前段时间我状态不好时我的话确实很麻烦，但是很多时候其实一些沉重的话题（政经史等）是你先提出来的捏。<br />
我感觉你是好人，小朱是好人，宋老师是好人，李老师是好人，其他人是不熟的好人（徐老师除外）。<br />
我一直觉得，如果人之间能少一些猜疑，多一些真诚，这个社会就会美好很多。我不喜欢不诚信的人（以及不守密的人），因为我本人基本是言出必行（记得的话），而且从来不会乱说什么听到的话（比如我到现在还没透露物理老师抓住我写小说时告诉我的那个让我保守到高三的秘密）。言出必行也有个例子，考前我说不导就不导，已经10天力（喜<br />
我一直信守着“我以诚心待人，人以诚心待我“的信条，但实践证明我这个方法可能不太行得通。或许，我也会进行一些变通，不过，我会做起来的（目前，还没有哪件我下定决心做却没做到的事情，除了叫我妈给我生个姐姐）。</p>

<p>大家都是同学，有什么困难一起扛，你搞个人英雄主义大家还不乐意呢（笑）。<br />
总之，和好吧，怎么样？如果你同意的话，叫个人跟我说一声，明天我就可以高高兴兴地过来找你玩了。</p>

<p>P.S. 如果你不愿意的话我会哭的，真的！（其实我很爱哭，这证明了爱哭的不只有萝莉）<br />
但我也会做好反思，万物是流动的，你总会找到更好的朋友，你这样的人可远比我要优秀。<br />
P.S.2. 咳，大体上，这应该是最后一封。<br />
P.S.3: 最后，祝安康，身体健康万事如意！</p>]]></content><author><name>GtKaedu</name></author><category term="Laocius" /><summary type="html"><![CDATA[这里是背面是背面的背面的背面当然，你也可以把这一面当成正面但如果你把这当成正面那么正面就会变成背面 或许还需要翻一面？ 给 GtKaedu （其三） 给 GtKaedu ：]]></summary></entry></feed>